疑童黨欺凌案下月再訊 10被告不准保釋

大埔日前發生疑似童黨欺凌事件，警方拘捕10名少年男女，起訴他們有意圖而傷人、普通襲擊、襲擊致造成身體傷害及製作兒童色情物品等罪名。各名被告今日在觀塘裁判法院少年庭提堂，暫時毋須答辯，案件押後至4月20日在粉嶺裁判法院少年庭再訊，以待控方安排認人手續、檢驗各被告的手提電話及調查事發地點附近的閉路電視。

10名被告包括6男4女，年齡介乎10至14歲。控方認為案情嚴重，反對各被告保釋。裁判官形容，各被告涉嫌聯群結黨，多次向受害人施加傷害，指控嚴重，故不批准各人保釋，須由屯門兒童及青少年院看管。

其中一項有意圖而傷人罪，是針對首3名被告，指他們於上月某日，在大埔翠屏花園平台，有意圖而傷害女童X。另一項有意圖而傷人罪，則針對其中6名被告，指他們於本月11日，在大埔太和邨一樓層梯間，有意圖而傷害女童X。

至於普通襲擊罪是針對4名被告，指他們在本月10日，在大埔翠屏花園平台襲擊女童X。襲擊致造成身體傷害罪則針對6名被告，指他們於本月10日，在富亨邨籃球場涼亭內襲擊女童X。

而製作兒童色情物品罪則針對9名被告，指他們於本月10日，在富亨商場地下一個傷殘人士廁所內，製作女童X的裸照。

十幾歲咋

估下係咪連登仔